%@Titre: Poitiers -- 1997
$ABCD$ désigne un rectangle tel que $AB=7,2$~cm et $BC=5,4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Dessiner en grandeur réelle ce rectangle et sa diagonale $[AC]$.
\item Calculer la mesure arrondie au degré de l'angle $\widehat{ACD}$.
\item Démontrer que les angles $\widehat{ACD}$ et $\widehat{CAB}$ sont
égaux.
\item La médiatrice du segment $[AC]$ coupe la droite $(AB)$ en
$E$. Placer le point $E$ et montrer que le triangle $ACE$ est isocèle.
\item En déduire une valeur approchée de la mesure de l'angle
$\widehat{DCE}$.
\end{myenumerate}